(迷雲中女) 一過40好難搵伴侶 42歲Cindy : 好似一條死線

「是因為年紀，尤其是在香港，(為何在香港更困難？)因為這就好像一條死線，四十歲了，一過了這年紀，我覺得是很難(找到伴侶)的，在香港來說。其他國家可能會好日點。」做文職的Cindy（42歲）坦言，香港女性一過四十歲，就很難尋找伴侶。

「相睇，配對，全部也試過。」努力過的Cindy，至今仍是單身，「真的要遇到合適的，如果真的有，我也不會很抗拒，但我自己覺得機會不大。」這麼悲觀？

「我覺得這不是悲觀，我不認同這叫悲觀，因為不一定要結婚的，與上一代的人一定要(結婚)，現在是可以選擇的。」

她慶幸，家人從不會給予自己壓力，「我很幸運，我身邊的人從不會給予我壓力的，我喜歡做什麼，家人也會支持，只要我喜歡就可以。」朋友更不會問她感情事，「我身邊的朋友，甚至我的同事，從不會問我這些問題，她們很知趣的。」

這些年來一個人，Cindy並不覺得孤獨，她說一個人也可以很精彩，「又不會（孤獨），我自己就不會。有自己的興趣，都是自己發掘出來的。」早前她便一個人去倫敦朝聖，參觀阿仙奴的主場。

會否擔心將來無人照顧？「我又不會，經濟方面我可以的，現在會較為注重健康，始終年紀大了，身體各方面也會開始差一點，我會考慮到的，注重健康。金錢方面，我就不會擔心。」

這一代的女性，真的很剛強硬淨。

阿po 大把迷雲啦

有冇牙迷手足想食

呢個 應該真迷雲黨黎

香港中女咁惡頂 咪玩啦

我ok

牙賓有冇影多D囡

相都無張好難下判斷

做文職40幾碎都估到是咩貨色啦，仲要單拖去旅行肯定性格有問題

但我最中意征服依手女

ching果個40歲女會計正d(但唔好開口笑)

43歲行政主任正D
個空姐都OK

你入雲 我入雲 雲加就是神

唔敢😅

個空姐我吊能到佢化

做空姐都唔露腳